新片警暴劇情似港現況

節錄

新片警暴劇情似港現況

■《芝加哥七人案：驚世審判》中有不少警察施放催淚彈及追打示威者場面，不禁令人聯想到去年香港反送中抗爭。

力撐港人的祖瑟夫哥頓利域一直活躍於荷李活影壇，上周於Netflix上架的新作《芝加哥七人案：驚世審判》（The Trial of the Chicago 7），竟湊巧有示威抗爭與警暴內容。電影講述60年代美國的一場政治審判，當中講及示威者抗爭與被捕情況，例如警察包圍公路阻撓示威者離開、對手無寸鐵的示威者大放催淚彈及棍襲等，跟香港上年反送中場面不謀而合。

相關新聞：【童星拍劇】憑《心跳500天》蜚聲國際

該片由憑《社交網絡》（The Social Network）奧斯卡最佳編劇的Aaron Sorkin自編自導，。。。。。。。。。。

1968年美國反越戰浪潮不絕，。。。。。。。。。。

■祖瑟夫於戲中扮演檢察官，表面跟抗爭者對立，但卻恪守法律公正原則。

■《芝加哥七人案：驚世審判》講述當年反越戰示威掀起激烈的警民衝突，一眾示威人士被控叛亂罪。